\section{Tizedik előadás}
%
\begin{center}
\Large
\textbf{Polimerek feldolgozása}
\end{center}
\subsection{Szakaszos eljárások}
%
\begin{figure}[H]
    \centering
    \incfig[0.35\textwidth]{hengerszek}
    \caption{Hengerszék}
    \label{fig:hengerszek}
\end{figure}
%
\begin{outline}
  \1 gumi/PVC/PE/PP
  \1 $\frac{\omega_2}{\omega_1}\rightarrow\text{frikció}$\,ráragad a lassabb hengerre
  \1 jelenség: szakálképződés
\end{outline}
%
\begin{figure}[H]
    \centering
    \incfig[0.4\textwidth]{hengernyomas}
    \caption{Nyomáseloszlás a hengerszékben}
    \label{fig:hengernyomas}
\end{figure}
%
\subsection{Folytonos eljárások}
%
\begin{outline}
  \1 statikus keverők
    \2 inline
    \2 hosszú csőben lapátok
    \2 turbulenciát okoz
    \2 előnyök: gyors, jó minőség
    \2 hátránya: nagy nyomásesés
  \1 extrúzió (\ref{sec:ext} fejezet)
    \2 kompoundálás (ikercsigás\,$L/D\sim32-40$)
    \2 termékgyártás (egycsigás\,$L/D\sim25-30$)
    \2 extruder zártsági foka: $z=\frac{\dot{V_t}}{\dot{V_s}}$
\end{outline}
%
\begin{figure}[H]
    \centering
    \incfig[0.55\textwidth]{csigaaram}
    \caption{Csigaáram}
    \label{fig:csigaaram}
\end{figure}
